[CTF] 召IT JJ一齊玩CTF

想一班人一齊玩下討論下CTF
一齊玩完互相share knowledge會比自己進步快好多, 都冇咁易放棄
就算自己做緊算係security既工, 身邊都唔多朋友有興趣, 頂多玩兩下就算
希望各位有IT底既朋友仔一齊玩一齊討論, 有一班人既再諗開個tg group, 玩熟左既大家第時有機會可以組下參加活動

大家可以分享下平時自己去開咩網

呢個係google出既, 2019新update左

係咪太夜開PO冇人

推一推先

再推推推

有興趣留個名先

冇時間玩

leave name, no time.

幾有趣 有機會玩下

見好多巴打都話冇時間玩
true, 呢啲真係for啲多時間既人玩

我有興趣，但返工好忙
利申: 廢j一個，最近玩過下picoCTF

個人野黎？

CMU出喎

係呀，自己一個玩，玩到5千幾分之後都冇乜時間玩
個比賽完咗但啲題目都仲係到，新手可以入去玩下學下唔同類型既題目

學生果陣都有玩
但一番工就停左了
根本攰到唔想再搞其他野

話說你地返工係咪都係做返cyber security個行？

只係cyber security嘅其中一瓣
有啲冰山一角嘅感覺

香港人

感覺上cyber security係香港都係做product/solution偏多，真正做pen test個啲好似好少又難入

你比我打完leetcode先

而家年紀輕輕已經見禿，如果做pen test應該會光頭
但有興趣

打緊邊範？
algorithm?

err，tree嗰D，仲唔係好熟

wt about recursion?
當時見到果時覺得超神奇
同人問邊個發明冷氣個感覺一樣

聽人講香港d pen test 好輕鬆 用現成tools 就搞掂
不過真係好難入行 唔會請無經驗嘅人 所以完全無諗過會入到

好似有隻叫咩nessus
vulnerability scan
極多人用

學下學下玩下玩下有機嘅

btw你個名未揾到工？

多謝關心
原本想入u讀書 因為無offer 依家走左去撈system/infra 果類嘅工

nessus 收好撚貴 唔係公司買正常人玩唔起
可以睇下openvas 呢d唔洗錢嘅scanner

當時？你講讀緊U果陣？？其實我無咩感覺

IT入面最觸動到我嘅反而係DevOps。

ching 做緊邊行

想玩 不過好似無從入手咁
htb 啲easy box 都有啲吃力 玩到

htb有啲easy都幾難呀
不過有時係睇你咁啱識唔識果瓣

跟下啲tutorial/youtube起手都唔錯呀

有時啲tools聽都未聽過，第一次唔識用正常

所以我開post原意係group到幾個人嘅話得閒玩完一個，學到啲咩tools嘅可以簡單share下基本用途

有時你要睇一大堆doc先知原來佢係有咩用
例如可以試用binwalk睇一個file，睇下佢入邊有冇收埋啲隱藏subfile
又有啲係掃一張相，睇下有冇string

算係security，做monitor多
冇乜事幹時都幾得閒

方唔方便tg傾
想問啲career野

其實我都入世唔算深

added

係咪ACM 果類既野黎？
algo?
problem solving?

唔知咩係acm
都算叫做problem solving嘅
會有少少題目有algorithm ，但好少
有crypto, web果啲

小弟有玩,不過通常都係單機玩多(除左打香港比賽個陣)
每次打街外既CTF,都打到心靈受創
次次見到外面既人都好勁,自己都想變到佢地咁
不過都好似搵唔到人一齊變強咁

btw,如果社群既話,香港好似有HKCTF,不過呢個group好少人真係正式打過外面既比賽

擺個hello world 入去都搵唔返果隻
咁算唔算有玩

嘩屌 竟然有人問CTF

唔係ACM CTF同security相關 多數都係web pwn RE crypto forensic 呢幾類

[實用] 香城online防具升級詳細篇

近呢一個月，我見到多左好多新入香城online嘅玩家，勇武/和理非都有好多工作做，鑑於有好多人唔知點配搭防具，眼見好多手足都只用貴價6092X，除左冇必要之外仲晒左好多錢，故此我係度再講一次點去配合適的防具。

防毒面具：
中後/後防(物資站/噴漆師/文宣組/美化工程組/網上資訊組)
首選最合符經濟效益
包括單咀
3200/HF-52+3311K-55
一set最平100港幣有找
雙咀：
6200+6001/6003/6005(6005唔需要特登買，成本價貴)+5n11/5p71(唔建議5p71,如果要嘅不如買502再搭P100綿抵啲)+501蓋
例如：6200+6001CN+5n11+501 我見100已經有一set
而且 就算唔用5n11同501蓋 都ok 6001CN一對最平$30，我見$50通常都有
6003貴少少 $70成平價(睇你有冇運見到)
以上都可以頂到TG，但記得聞到味要即換

想了解更多快啲入去連登睇啦😛
...
防毒面具篇完

巴打唔係好明
你係指hello world program都搵唔到支flag個D?

我直頭純粹單機玩only, 就係身邊冇人玩先想話上黎問下
有香港比賽嘅話可以share下，想睇下都好，參加就未必住

巴打見到你2017年個script test post
有冇玩左兩年，而家進步如何

要返工 不了 成年冇玩CTF
多數半夜開始 點玩

唔一定要參加比賽嫁姐

不過明嘅有時翻工就真係

其實香港之前都有CTF比賽,不過都係big4攪既多(仲係for學生多)
之前ASTRI都有攪,不過攪左一年就冇攪過....
上年某兩件big4攪既我都有玩過(如果你都有既話,可能見過我)
而HKCTF今年都好似有個公開賽,不過小弟就打學生組

至於單機..,我都係玩番picoCTF同埋TJCTF多D,不過呢兩隻係target高中生..(我認我係連高中生既CTF都打得好辛苦既廢鳩)
外面既好似對上都有玩HITCON,難玩到hihi...,破到正式題都已經覺得自己超水準

LM

咦，我知你係邊個

呢d變態野玩過幾條就放棄了

講呢D好易自爆,CTF既圈子好細
btw,你係唔係同我同U?

要攬炒，炒到盡！4
發夢中見到.…... 以下數字

以下資金由美元計算
香港外匯儲備 = 4千億
香港股市總值 = 5萬億
香港樓市總市值 = 10萬億

賭場
現金 = $4
籌碼 = $150

今次運動是香港開埠以來最成功的抗爭運動，參與的人眾多 ，也觸發很多香港居民想移民 ，只要移民嘅人 願意沽出香港嘅樓和股票，即時兌美元離開 或者借港紙轉為美元，外匯儲備就會大量流失。 再講多一次，香港樓市總值10萬億美元，外匯儲備只得4千億，只要相等於樓市廿分之一的資金流出香港 ，外匯儲備就會枯竭！

根據統計處398萬就業中，即是香港人的總薪水 大約一年是1.142千億美元
200萬黃絲的總薪水 一年 =0.575 千億美元！
外匯儲備只有4千億美元，香港人只要有決心， 不停搵錢又不停兌美金 ， 總有一天可以兌曬4千億美元走人，一切只是時間問題。

當金融危機出現，所有政府就要跪低。 中國政府正正大力限制外匯流出，需要美金填報空缺；香港向來都有大量美金，央行自然對香港人的錢虎視眈眈 ; 現在香港人就要先提走美金 ，不可把重要資產落入共產政權手上 ，遺禍人間。 既然啲錢係香港人嘅，點解要畀咗其他人先？

大家一定要記住從銀行提出港幣是沒效的， 金管局可以合法地大量供應港幣出嚟市面 。一定要提走美金 ，鍾意去日本居住/旅行可以存日元，鍾意去台灣定居/旅行可以兌台幣，如此類推；
總之唔好乜都唔做， '光復香港'唔係口號！

[來源]
#據《彭博》數據顯示，截至2019年4月9日，香港股市整體市值達到5.78萬億元（美元）
#據美聯物業首席分析師劉嘉輝表示，2017香港私樓總存量截至去年底逾115.87萬伙，相比96年底逾91.92萬伙多27.2%。平均每伙售價由1997年450.2萬元，升至今年671.9萬元，以此計算，香港私樓總市值由1997年41,022億元，升至77,852億元。（港元）
~所以2019年必然超過10萬億（美元）
#香港就業人口397萬

#香港 入息中位數1.87萬

大家記住唔好咁做呀，會影響到香港嘅銀行體系㗎！

同u呀

IT狗第一次聽 留名

你地咁都有得相認

新手想學野，有無大佬帶下
仲學緊linux

啱哂 裝個Kali/blackarch先 或者裝pen test package collection

佢地將d hello world 放響唔同地方
支flag整唔返出黎

我第一件事會用xxd hex dump咗個file header睇睇先
或者omit某啲hex sequence就會出現神秘代碼

留名
利申：最近幾個 CTF 都有玩

好似齋叫留名唔夠做，留埋 Twitter 先

其實有大學學生gp會搞training
雖然係for自己u學生
但都歡迎其他人join

hkctf

btw打完final未

好似好有趣
有冇人教下小妹

香港第一，全世界99名

巴打堅料

好地地點解要改名？

巴打好勁招人有冇咩要求

我唔識但係有興趣玩，可唔可以教我

都係隊友 carry 架咋，我係小薯黎
anyway 我地無咩要求架，可能要有呢個甩頭髮同埋無覺好訓既覺悟
有興趣既話可以 DM 我 (Twitter?)，我 send 個 invitation 俾你

Pm唔到
想學下野
利申俾hackthebox玩開

UST ?

頂唔識用twitter學下先

btw已經甩到勁疏

非也，巴打想相認？

twitter 到留左個靚名

多謝G持

top100

巴打個谷得12位成員
應該都係高手黎
小薯就唔入了

有冇薯仔谷

未...,安全問題,延期
但明明個日好L安全

嘩,大佬,仲收唔收人
我見到其中一位CTF常見既UST勁人都係度,有點猛

lm一齊玩

lm
聽到個名有d想試玩下

收呀，我地一直都好想搵多 d 人一齊玩
歡迎 TG/Twitter DM

唔好驚啦，我地玩 picoctf 都係會卡關架

留名學野

推返上黎先

唔係有隊 “光復香港時代革命” 係頭八咩？
有無果隊既人講下咩事？DQ？

劉明